%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% definizioni.tex for nsa_atti
%% Copyright 2016 Daniele Zambelli
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the CC-By-Sa
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%--------------------------------------------
% Definizioni per gli atti e per le presentazioni
%--------------------------------------------

% \include{lbr/definizioni}  ! LaTeX Error: \include cannot be nested.

%--------------------------------------------
% Definizioni specifiche per le presentazioni
%--------------------------------------------

%--------------------------------------------
% Per inserire le varie parti del testo
\newcommand{\folder}{./}

\newcommand{\intestazione}[2]{% Crea un nuovo pezzo dell'intestazione
  \renewcommand{\folder}{#1}
  \graphicspath{{\folder}}
  \input{\folder #2}
%  \cleardoublepage
}

\newcommand{\capitolo}[2]{% Crea un nuovo capitolo
  \renewcommand{\folder}{#1}
  \graphicspath{{\folder}}
  \input{\folder #2}
  \cleardoublepage
}

\newcommand{\astfootnote}[1]{% ATTENZIONE: funziona solo se è la prima nota.
\let\oldthefootnote=\thefootnote%
\setcounter{footnote}{0}%
\renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}%
\footnote{#1}%
\let\thefootnote=\oldthefootnote%
\setcounter{footnote}{0}
}

%--------------------------------------------
% Per uniformare l'inizio dei vari articoli
\newcommand{\makechapter}[5]{% Intestazione del capitolo
  \def \autore{#1}
  \def \titolo{#2}
  \def \titoloind{#3}
  \def \titolotes{#4}
  \def \sommario{#5}
  \chapter[\titoloind][\titolotes]{\titolo}
  \vspace*{-2.em}
%   \begin{center} \autore \end{center}
  \begin{flushright} \autore \end{flushright}
  \vspace{10mm}
  \begin{quotation}
    \emph{\sommario}
  \end{quotation}
}

% %--------------------------------------------
% % Per uniformare l'inizio dei vari articoli
% \newcommand{\makecapitolo}[5]{% Intestazione del capitolo
%   \def \autore{#1}
%   \def \titolo{#2}
%   \def \titoloind{#3}
%   \def \titolotes{#4}
%   \def \abstract{#5}
%   \chapter[\titoloind][\titolotes]{\titolo}
% %   \vspace{1cm}
%   \begin{center}\autore \end{center}
%   \vspace{1cm}
%   \emph{\abstract}
% %   \vspace{1cm}
% }
% 
% %--------------------------------------------
% % Per fare in modo che la bibliografia non appaia nella ToC con il numero
% % Funziona solo se inserito dobo \begin{document} ????!!!!
% \renewcommand{\bibsection}{%
% \section*{\bibname}
% \prebibhook}

%--------------------------------------------
% Per semplificare 2 minipage affiancate
\newcommand{\affiancati}[4]{% Due parti affiancate
  \def \larghezzaa{#1}
  \def \larghezzab{#2}
  \def \testoa{#3}
  \def \testob{#4}
  \begin{minipage}{\larghezzaa\textwidth}
  \testoa
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{\larghezzab\textwidth}
  \testob
  \end{minipage}
}

\newcommand{\affiancatih}[4]{% Due parti affiancate
  \def \larghezzaa{#1}
  \def \larghezzab{#2}
  \def \testoa{#3}
  \def \testob{#4}
  \begin{minipage}{\larghezzaa\textwidth}
  \testoa
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{\larghezzab\textwidth}
  \testob
  \end{minipage}
}

\newcommand{\affiancatic}[2]{% Due parti affiancate e centrate stessa larghezza
  \def \testoa{#1}
  \def \testob{#2}
  \begin{minipage}{.49\textwidth}
  \begin{center} \testoa \end{center}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{.49\textwidth}
  \begin{center} \testob \end{center}
  \end{minipage}
}

\newcommand{\affiancatitestofig}[6]{% Due parti affiancate con figure
  \def \larghezzaa{#1}
  \def \larghezzab{#2}
  \def \testo{#3}
  \def \figura{#4}
  \def \capt{#5}
  \def \labkey{#6}
  \begin{figure}[h!]
  \begin{minipage}[c]{\larghezzaa\textwidth}
  \testo
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[c]{\larghezzab\textwidth}
  \centering
  \figura
  {\caption{\capt}}
  \label{\labkey}
  \end{minipage}
\end{figure}
}

% \begin{figure}
% \begin{minipage}[b]{8.5cm}
% \centering
% \includegraphics[width=8cm]{fig1.eps}
% \caption{Prima figura}
% \end{minipage}
% \ \hspace{2mm} \hspace{3mm} \
% \begin{minipage}[b]{8.5cm}
% \centering
% \includegraphics[width=8cm]{fig2.eps}
% \caption{Seconda figura}
% \end{minipage}
% \end{figure}

% % Per contrassegnare e sostituire i blocchi inaccessibili ai ciechi.
\newenvironment{inaccessibleblock}[1][]{}{}

%----------------------------------
% Provo a unificare 

\newtheorem{theorem}{Teorema}[section]
\newtheorem{proposizione}[theorem]{Proposizione}

\newtheorem{teorema}[theorem]{Teorema}
\newtheorem{osservazione}[theorem]{Osservazione}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{corollario}[theorem]{Corollario}

%\theoremstyle{definizione}
\newtheorem{definizione}[theorem]{Definizione}

%\theoremstyle{esempio}
\newtheorem{esempio}[theorem]{Esempio}
\newtheorem{notazione}[theorem]{Notazione}
\newtheorem{esercizio}[theorem]{Esercizio}

% % ----------------------------------------------------
% % Numerazione di esempi e osservazioni separata da quella dei teoremi ecc.
% \newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
% \newtheorem{proposizione}[theorem]{Proposizione}
% \newtheorem{teorema}[theorem]{Teorema}
% \newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
% \newtheorem{corollario}[theorem]{Corollario}
% \newtheorem{definizione}[theorem]{Definizione}
% 
% % \newtheorem{definition}{Theorem}[section]
% % \theoremstyle{definizione}
% 
% %\theoremstyle{esempio}
% \newtheorem{osservazione}{Osservazione}
% \newtheorem{esempio}{Esempio}
% \newtheorem{notazione}{Notazione}
% \newtheorem{esercizio}{Esercizio}

% \newtheorem{theorem}{Theorem}[section]
% \newtheorem{proposizione}[theorem]{Proposizione}
% 
% \newtheorem{teorema}[theorem]{Teorema}
% \newtheorem{osservazione}[theorem]{Osservazione} % non usato qui
% % \newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma} % usato da Centomo
% \newtheorem*{lemmino}{Lemmino} % usato da Dossena
% 
% \newtheorem{corollario}[theorem]{Corollario} % non usato qui
% 
% %\theoremstyle{definizione}
% % \newtheorem{definizione}[theorem]{Definizione}
% % 
% % %\theoremstyle{esempio}
% \newtheorem{esempio}[theorem]{Esempio} % non usato qui
% % \newtheorem{notazione}[theorem]{Notazione} % non usato qui
% % \newtheorem{esercizio}[theorem]{Esercizio} % non usato qui
% 
% % Benci:
% \newtheorem{axiom}{Assioma}
% % \newtheorem{corollary}[theorem]{Corollario}
% % \newtheorem{definition}[theorem]{Definizione}
% % \newtheorem{example}[theorem]{Example}
% % \newtheorem{exercise}[theorem]{Esercizio}
% % \newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
% % \newtheorem{problem}{Problem}
% % \newtheorem{proposition}[theorem]{Proposizione}
% \newtheorem{remark}[theorem]{Osservazione}
%--------------------------------------------
%                                Centomo
%\newenvironment{proof}
%               {\noindent\textbf{Dimostrazione\ }}
%               {\hspace*{\fill}$\Box$\medskip}
% \newtheorem{definition}{Definition} % usato da Centomo
% \newtheorem{lemma}{Lemma}
% \newtheorem{theorem}{Theorem}

%------------------------------------------
%                              Vieri Benci
% \newtheorem{nulla}{}
% \newenvironment{stepenumerate}{\begin{enumerate}[<+->]}{\end{enumerate}}
% \newenvironment{stepitemize}{\begin{itemize}[<+->]}{\end{itemize} }
% \newenvironment{stepenumeratewithalert}{\begin{enumerate}[<+-| alert@+>]}{\end{enumerate}}
% \newenvironment{stepitemizewithalert}{\begin{itemize}[<+-| alert@+>]}{\end{itemize} }
% \usetheme{Madrid}
% \usecolortheme{wolverine}
% \input{tcilatex}

%------------------------------------------
%                               roberto Zanasi
%\newcommand\R{\mathbf{R}}
%\newcommand\st[1]{\mathrm{st}\left( #1 \right)}
%\DeclareMathOperator{\st}{st}
%____________________________________________
%                               Luperi

% \newtheorem{teorema}{Teorema}[section]
% \newtheorem{corollary}[teorema]{Corollary}
% \newtheorem{lemma}[teorema]{Lemma}
% \newtheorem{proposition}[teorema]{Proposition}
% \newtheorem{definizione}[teorema]{Definizione}
% \newtheorem*{theorem*}{Theorem}
% \newtheorem{esempio}{Esempio}[section]
% 
\newcommand{\bzero}{\beta(0,1)_{d}}
\newcommand{\bR}{\beta\mathbb{R}_{d}}
\newcommand{\Pol}{P\left(x_{1},\dots,x_{n}\right)}
\newcommand{\U}{\mathcal{U}}
% \newcommand{\N}{\mathbb{N}}
% \newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
% \newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
% \newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\V}{\mathcal{V}}
\newcommand{\W}{\mathcal{W}}
\newcommand{\bN}{\beta\mathbb{N}}
\newcommand{\bZ}{\beta\mathbb{Z}}
\newcommand{\FS}{\operatorname{FS}}


%____________________________________________
%                               Degiovanni
\newcommand{\cho}[2]{\left(\begin{array}{c}#1 \\ #2\end{array}\right)}
\newcommand{\dom}[1]{\mathrm{dom}\left(#1\right)}
